三人權組織：對自由毀滅性打擊

三人權組織：對自由毀滅性打擊

多個人權組織致函特首林鄭月娥，要求撤回修例。

【本報訊】國際人權組織人權觀察聯同國際特赦組織香港分會及香港人權監察，昨致函特首林鄭月娥，批評修例允許當局將疑犯移交內地和其他可能令疑犯面臨酷刑或其他虐待及不公正審判的國家，對香港主權移交中國時所承諾的自由「造成毀滅性打擊」，有損香港法治聲譽，要求港府撤銷修例。

該三個人權組織指出，中國司法系統經常發生任意拘留、酷刑和其他虐待、嚴重侵犯公正審判權，以至未經審訊下將人拘押，並與外界隔絕的各種體系，早已記錄在案，司法機構不是獨立於政府及中國共產黨，更令問題加劇。

相關新聞：西環集中營：北京箝制港商界的緊箍咒

損港法治聲譽

根據現行法例，港府只能引渡人員到與香港簽訂長期移交協議的國家，其他國家須逐一個案處理，要更改上述安排，必須由特首下令，並經立法會審議通過。公開信指出，特首實際上是由北京挑選，立法會亦只有部份議員是經普選產生，質疑香港司法機構就有關案件裁決時，能否抵擋內地政府的壓力。

人權觀察中國部主任索菲．理查森（Sophie Richardson）憂慮今次修訂逃犯條例，將增加人權工作者和其他批評中國人士被編造罪名引渡至內地受審的風險，並會遭受酷刑與其他形式的虐待及嚴重人權侵犯，「它將對1997年香港主權移交中國時所承諾的自由造成毀滅性打擊」，損害香港法治聲譽，促港府撤回修例。

■記者謝明明

上一則
上一則
田北俊：商界仍憂賄賂罪

下一則
下一則
譚惠珠死撐：內地陽光司法

西環集中營：北京箝制港商界的緊箍咒
市民憤怒 斥林鄭出賣港人
「鄭若驊只想完成政治任務」
大律師指港法庭把關力有限
黎智英：倘修例傳媒冇得做
佔中九子 用最後力氣吶喊
林榮基：內地法庭毋須講證據
八專業團體：香港到咗臨界點
「女長毛」與保安爆發追逐戰
田北俊：商界仍憂賄賂罪
譚惠珠死撐：內地陽光司法
周浩鼎屈泛民教唆台灣反對
萬人上街反「送中」例李柱銘：大陸亂控告 人人有危險